[小小小眾足球] 2019美洲金盃

六隊上屆世界盃中北美洲區外圍賽最後一圈嘅參賽國家

＋
中北美洲國家聯賽外圍賽頭十名

賽程

今屆美洲金盃美其名由美國、牙買加、哥斯達黎加三國合辦。但事實上得B組第一輪喺牙買加踢同C組第一輪喺哥斯達黎加踢，之後全部比賽就喺美國踢

上面用錯圖，呢幅先係update版

庫拉索

庫拉索足球：成為人口最少的世界杯參賽隊？他們胸有成竹

B組D組都已經定晒出線嗰兩隊，totally no mood

等有強戲碼啦

基本上開完post之後發生咁多事都冇時間理，唔覺唔覺已經出咗四隊八強

另外古巴隊長變節

哥斯咁快對老墨

百慕達

隊長咩事

洪都拉斯今年發生咩事
庫拉索都贏唔到

古巴運動員奔投美國個案有好多，因為美國法律容許古巴人入境後逗留，並直接取得合法居留權。近日在美國舉行嘅美洲金盃，古巴隊長盧比斯(Yasmany Lopez)，在比賽期間失蹤，古巴領隊文迪路斯其後證實，盧比斯走咗佬。

古巴出席今屆金盃賽形同運桔，首仗狂吞墨西哥7蛋，次仗再食馬提尼克3蛋，兩場夾埋輸10粒未入過1球，文迪路斯表示，盧比斯喺首仗大敗之後已經失蹤，佢話：「呢個係盧比斯嘅決定，同其他人無關，依家大家都知道，球隊陣容不整。」

事實證明，美國居留權比古巴隊長身份更吸引，盧比斯現年31歲，上陣28場入1球，留喺古巴相信好快掛靴，而且古巴足球如同垃圾，反而投奔美國之後，或者會被美職及低級別聯賽吸納，仲有搵食機會。

部份十八廿二嘅直情趁只係代表少年、青年梯隊嚟美國參賽嗰陣走鬼，到有得合法居留美國嗰陣再藉FIFA嘅國籍更換規例爭取代表美國

庫拉索係荷蘭搵到好多橋胞同後裔番黎踢，所以變勁左？

嗰大棚忽然join入嚟嘅青少年僑胞、後代join庫拉索之前普遍淨係代表過荷蘭嘅青少年梯隊，未入到大國腳，直至古華治接手庫拉索代表隊後振臂一呼先至一窩蜂咁湧入嚟🇨🇼

點解咁益古巴

美國嗰便話鼓勵共產國家民眾投奔自由喎

輸俾海地真係好肉酸，雖然球12碼唔應該係12碼

我係古巴人呀屌

Henry Hernández嘅No-Look掟波，您哋見過未?

屌你老尾最後都要抽一抽卡列奧斯水

東方唔知點解好憎卡列奧斯

Gold Cup Concacaf

Group C

🇯🇲 Jamaica 1-1 Curaçao 🇨🇼
🇭🇳 Honduras 4-0 El Salvador 🇸🇻

Jamaica Football Federation ( J.F.F ) and Curaçao advanced to the quarter-finals! 👏

庫拉索

聽日D組美國巴拿馬爭首次名

由古華治接盤開始庫拉索已經逐漸符合有骨魚腩嘅定義🇨🇼

支持荷蘭ge庫拉索
前南華前鋒戴倫都係佢地國腳

淘汰賽賽程出咗街，歡迎大家俾貼士

應該係呢幅

海地連入三球反cup

又有十二碼睇

屌 墨西哥輸既就唔抵

墨西哥

Sam哥搞掂！

sam哥

SAM哥呢場勁撚到癲

海地咁廢都4強

繼續支持curaçao

加拿大抗壓能力低弱係事實......

美國隊好快就知何謂有骨魚腩

庫拉索好有鬥心 唔易食

荷蘭隊唔係咁易食

屌 睇落牙買加呢場好似得幾千人現場睇波
以為睇緊港超

古巴過去十幾廿年都好多人偷渡去美國。
其中最好笑既係古巴既國家足球隊每次去美國作賽時都幾乎有球員乘機偷偷離隊留在美國尋求庇護。
現時於美職(MLS)揾食既美籍古巴球員好多都係咁樣途徑留低美國。
下面呢位就係其中一個我最欣賞既美籍古巴MLS球員：

而奧巴馬任內時與古巴從新建交，令佢可以自離開古巴多年後第一次父子團聚。之後更可以回古巴探親。

啲觀眾好醒，知道好可能係悶戰就唔鬼嚟，結果牙買加僅僅因為巴拿馬太多浪射贏一比零。到呢度小弟真係忍唔住問巴拿馬隊班友前年關鍵一役贏哥斯達黎加2比1嘅勇猛唔知死咗去邊......